\begin{resumo}
Completamento Semântico de Cena é a tarefa de produzir uma representação de voxels 3D completa da ocupação volumétrica com rótulos semânticos para uma cena à partir de uma observação feita de um único ponto de vista. Esse trabalho foi fundamentado sobre o recente trabalho de Song et al. \cite{song_etal_SSCnet_cvpr2017}, que propôs um método que realiza completamento de cena e rotulação semântica em uma única rede neural convolucional 3D de ponta-a-ponta. A rede SSCNet usa apenas mapas de profundidade como entrada, ainda que mapas de profundidade são geralmente obtidos de dispositivos que também capturam informações de cor como sensores RGBD e câmeras stereo. Nesse trabalho é investigado o potencial dos canais de cor RGB na melhoria da rede SSCNet.
  \vspace{\onelineskip}

  \noindent
  \textbf{Palavras-chaves}: redes neurais; completamento semântico de cena; vis\~ao computacional.
\end{resumo}
